Don't use VPN services

作者: Sven Slootweg

Netherlands

Don't use VPN services

No, seriously, don't. You're probably reading this because you've asked what VPN service to use, and this is the answer.

Note: The content in this post does not apply to using VPN for their intended purpose; that is, as a virtual private (internal) network. It only applies to using it as a glorified proxy, which is what every third-party "VPN provider" does.

There's also this article () about VPN services, which is honestly better written (and has more cat pictures!) than my article.

Why not?

Because a VPN in this sense is just a glorified proxy. The VPN provider can see all your traffic, and do with it what they want - including logging.

But my provider doesn't log!

There is no way for you to verify that, and of course this is what a malicious VPN provider would claim as well. In short: the only safe assumption is that every VPN provider logs.

And remember that it is in a VPN provider's best interest to log their users - it lets them deflect blame to the customer, if they ever were to get into legal trouble. The $10/month that you're paying for your VPN service doesn't even pay for the lawyer's coffee, so expect them to hand you over.

But a provider would lose business if they did that!
I'll believe that when HideMyAss goes out of business. They gave up their users years ago, and this was widely publicized. The reality is that most of their customers will either not care or not even be aware of it.

But I pay anonymously, using Bitcoin/PaysafeCard/Cash/drugs!
Doesn't matter. You're still connecting to their service from your own IP, and they can log that.

笑死 樓豬又開po呃負皮

But I want more security!
VPNs don't provide security. They are just a glorified proxy.

But I want more privacy!
VPNs don't provide privacy, with a few exceptions (detailed below). They are just a proxy. If somebody wants to tap your connection, they can still do so - they just have to do so at a different point (ie. when your traffic leaves the VPN server).

But I want more encryption!
Use SSL/TLS and HTTPS (for centralized services), or end-to-end encryption (for social or P2P applications). VPNs can't magically encrypt your traffic - it's simply not technically possible. If the endpoint expects plaintext, there is nothing you can do about that.

When using a VPN, the only encrypted part of the connection is from you to the VPN provider. From the VPN provider onwards, it is the same as it would have been without a VPN. And remember, the VPN provider can see and mess with all your traffic.

But I want to confuse trackers by sharing an IP address!
Your IP address is a largely irrelevant metric in modern tracking systems. Marketers have gotten wise to these kind of tactics, and combined with increased adoption of CGNAT and an ever-increasing amount of devices per household, it just isn't a reliable data point anymore.

Marketers will almost always use some kind of other metric to identify and distinguish you. That can be anything from a useragent to a fingerprinting profile. A VPN cannot prevent this.

So when should I use a VPN?
There are roughly two usecases where you might want to use a VPN:

1. You are on a known-hostile network (eg. a public airport WiFi access point, or an ISP that is known to use MITM), and you want to work around that.

2. You want to hide your IP from a very specific set of non-government-sanctioned adversaries - for example, circumventing a ban in a chatroom or preventing anti-piracy scareletters.
In the second case, you'd probably just want a regular proxy specifically for that traffic - sending all of your traffic over a VPN provider (like is the default with almost every VPN client) will still result in the provider being able to snoop on and mess with your traffic.

However, in practice, just don't use a VPN provider at all, even for these cases.

So, then... what?
If you absolutely need a VPN, and you understand what its limitations are, purchase a VPS and set up your own (either using something like Streisand or manually - I recommend using Wireguard ). I will not recommend any specific providers (diversity is good!), but there are plenty of cheap ones to be found on LowEndTalk.

全文:

所以樓主有冇用

lm

Don't use Internet.
There is no way for you to verify that the website you accessing is safe.

文長 唔睇啦

即係VPN係有用只係有安全問題,要揀一間好VPN供應商黎用.

你唔好係到鳩share啦, 又唔放你自己既見解==
又整個咁既標題==
末日無vpn 無youtube,google用都唔知點算==
連登都封埋都係要靠 vpn/Tor

python仔
唔記得係標題加[轉貼]

拉

你d data係vpn providers手中安全d 定係係港共isp手中安全d

有冇中文？
都唔知up乜春

篇文廢㗎喎
講嚟講去就係話VPN = Proxy
用Proxy咪又係會俾Proxy server log
照佢咁講我係咪咩都唔用就最好？
著多件衫出街係咪總比裸跑好呀？
就算VPN真係有Logging，我都寧願俾VPN Log
都唔想俾第三方網站知道我真實IP Address
從而多個途徑俾任何人查到ISP再知我真實地點同身份

樓主成日搞搞震, 好百厭.
唔好怪佢, 佢好需要人注意.

python仔你有冇用邊個係左近去mon人